［方丈］HR萬事屋，面試搵工，法例疑難，你問我答

又完左上個，又開再一個。大家好，又係我方丈，繼續一齊討論。

同埋今個星期方丈新片 - FAQ 系列, 面試後無聲氣，打電話Follow-up 好嗎？

舊片重溫 - 想轉行做marketing，但其實佢地係做乜 ，前途好唔好？

如果涉及私隱，又或者冇ac，可以喺呢度問問題，我每個星期六日，夜晚10:30 ，都會直播答題目。

如果想我幫手睇睇CV，可以Facebook dm - @fongcheunghr - 唔好用附件形式俾我啊，cap screen 先睇到的，唔好意思呀，因為輪候嘅人比較多，需時約四日

光時五缺，我雖勢弱言輕，決不虛作無聲。

另外，私人介紹 - 好書好物分享 新片 寧可站著死，不願跪著活。和大家分享一下，在再不能退讓時，打敗了德軍沙漠之狐的名將蒙哥馬利的演講：死守到底，始後不退。今天回看，特別明白。想飛英文, 直去中文的話: 05:20 ，謝謝。

留名

方丈姐姐把聲

多謝支持

多謝多謝，一齊狗衝

內容更高汁

方丈好，
po多次

有個好working level既orso問題
orso計畫下公司供10% , 我供0% , 當我三萬人工, 12個月後辭職時10% vesting. 係咪得$3,600可以轉走去其他MPF戶口？
感謝

方丈你好啊 我係今年fg，嚟緊會去一間tech公司做corp comm。想請問長遠嚟講，你覺得做agency定in house嘅發展會好啲？

同埋本身自己對marketing都有興趣，雖然之前冇咩經驗，但未來都會想試下。想問下corp comm同marketing哩兩個field邊個會competitive啲？感謝！

咩離港
你請一日假俾人見到係街行都仆街

有冇工介紹

知唔知咩叫病假 飛得去韓國姐係唔使休息啦 俾著我都炒啦

咁係咪真條明文規定先，隻手有傷做唔到文書野，寫字打字果啲 ，但係仲行得走得架啵，又唔洗食藥臥床

《僱傭條例》並沒有列明僱員病假期間可否出境或有相關條文。然而，醫生證明書(病假紙)乃是指明僱員不適宜工作的日數，及導致該僱員不適宜工作的疾病或損傷性質，按此理解，即理論上病假期間僱員應是在家休養為主，以便早日康復復工。

假若僱主發現僱員病假期間出境，會否質疑僱員有意欺騙公司的有薪病假*，會否採取什麼行動，均是未知之數。

休養呀 用自己病假去韓國婚禮又整親對手咁點算？又要僱主買單？點解要去婚禮唔拎自己大假/唔去？我係僱主會用工作表現唔理想呢啲理由炒 單單係唔信任呢個理由已經炒得

當呃公司咁處理, 即時解僱, 分分鐘LSP同SP都唔洗比

Hi 方丈
之前搵過你睇CV同埋問過你嘢
做緊contract 未搵到新工
但直屬上司同我講 department head想我轉perm
但要睇下公司budget方面許唔許可

1. 想知轉perm可以爭取加人工嗎 可以的話大約加幾多？
2. 本身合約期係爭一星期左右先夠一年
如果搵新工可以照講有一年經驗嗎？

一樣還一樣 ，工作表現唔理想還唔理想，淨係想知係咪明文規定啫，我唔係搵交嗌，咁咁啱佢果段時間係撞病假，咁係咪因為病假而唔出得國？法例係咪咁？

咁鬼唔知香港地啲濕鳩例都係幫老闆，咁都要知係咪啱先得架

近排想轉工但又唔係急住走 想問其實hr打黎約interview個時
如果我走去問人地大概個budget係幾多 會唔會好冇禮貌或者比人印象唔係咁好
定抑或其實大家或者好多人都會咁做
我廢事in完幾次之後個價位唔岩 浪費大家時間

想問下呢條片既問題
有啲直頭係會問你係邊間公司 咁要點答好 同埋想入果間公司係行內最遲出interview 遲到其他公司一定已經出左offer 甚至多數都已經番緊工 咁點答佢問我有冇offer好

因為我多數講完有幾間in緊 之後就會不停追問有邊幾間 唔該方丈

想問下辭職扣大假問題
咁我返一至五 星期六日休息
可以扣14日大假 但hr話 因為扣假既話有2個星期無返工 所以我唔會有星期6同日個2日休息 扣大假要包埋個2日

我份約係講明過左probation會加到幾錢

其實正唔正路???

其實唔使打，話俾佢聽唔好意思，真係唔方便透露就得。

所以想問吓你，你意思係佢份合約個價錢就係同你傾左話試用期會少啲嗰個數？

照字面理解就係，但係通常而家都好少人做orso, 因為大家都冇預計過會留係公司咁耐

因為而家啲位比較少，我嘅建議係搵到邊隻，只要係個人工都OK，老細唔算太差，就可以去馬，因為倒返轉你而家走去搵其他Agency，都未必咁容易有得入

學嘢來講， Agency我覺得會多啲，但係就辛苦啲，但基於而家市況，我諗冇得咁挑揀了。

聽日朝早打個電話過去啦，我覺得似唔記得咗多啲

其實你有冇諗過係我嘅角度，我好難話俾你聽，其實有冇人check

除非你係通晒天單嘢，好容易就可以搵到你個名，否則嘅話，一啲正常細公司，就算有HR都唔會咁得閒走去check你，你叫我點樣可以畫公仔畫出腸教你做呢啲嘢啊

其實佢都唔預計你有好多經驗，所以更加重要其實係attitude, 同埋你啱唔啱公司文化

點解唔俾人知你做緊實習，唔會扣分個喎，可以喺申請嗰份工嘅申請表嗰度講明你要一個星期通知囉

其實就冇明文規定唔可以離開香港嘅，只不過如果你去得旅行，咁點解返唔到工，公司會咁做，又唔係完全想像唔到嘅事，好有可能會覺得你呃病假

Sorry 真係冇，我唔會經我呢個身份請人

1. 直接同嗰邊H R講，你公司加你，問吓佢會唔會再有得調整，不過你要預咁樣講嘅話，其實俾人個感覺都幾討厭，所以就睇吓舊公司隔離加得多唔多，如果幾百蚊嗰啲咁嘅濕碎數就算啦

2. 升職唔使出新合約，淨係出封信話俾你聽你嘅新職銜就可以了，通常都會仲有一句，其他合約細則不變，所以如果佢冇講過改你通知期，呢個就係用返舊通知期就得

一斷咗就重新計過，但之前中咗嗰啲你都要計返假俾佢

點計呢，我當佢一年12個月都有返足，個個月都過418 ，咁佢咪最少有七日

應該咁講啦，冇明文規定，但係呢件事optics 真心太差，如果佢過咗病假返嚟，公司出晒通知期或者通知金咁炒佢，基本上同事亦都吹公司唔漲

其實唔使㗎，如果比足通知期或代通知金，其實唔使原因都炒得

咁就要睇吓你做咗幾耐，如果你先做得個幾個月，咁就算數啦，因為通常合約位都會高人工過長工，因為你哋乜嘢福利都冇

2.可以的，一星期小事

謝謝

以我嘅記憶，真係冇明文規定，但純粹係你朋友實在太蠢，點解要俾人哋知道佢去咗韓國

唔會呀，呢個係重要雇傭條件，問清楚係正常

一樣照唔使答佢，話返俾佢聽呢個真係唔方便透露，唔好意思就得。佢只係詢問，佢唔係質問，亦唔係盤問，其實你冇任何責任同義務一定要答佢

啱呀，咪耍咗佢囉，唔使答實㗎

錯的，話明係當大假，梗係唔包平時休息日啦，唔可以咁樣撈埋計個喎

有啲未必係合約寫嘅，因為通常都會係話看你表現佢加人工，咁即係話唔會確實加到幾多錢，所以有時候會係喺你申請表，或者係一啲公司內部文件會有寫明

答左了，唔正路

CC俾埋上司

要比的，如果你個價錢過咗最低供款要求

就咁答唔方便透露就可以？ 因為最尷尬既位係同行既公司80%都已經開埋工 佢先出interview 答佢有其他in緊 有啲有final interview 佢就一定會知唔係同行既工

人工19200 同人講大約20000得唔得

IN完1星期了 冇回音好灰

係再少啲

如果就做咗一年呢？
同埋我講過行業 人工比你知
你嗰時有講我合約嚟講係underpaid咗

明白 但個hr話以前做開都係咁
但我都覺得唔合理 仲同佢討價還價
同埋想問因為我係就係5天工作
但公司係七日都有人係到 大家輪住返5日咁樣
所以張合約係寫 working hour: monday to sunday xx:xx am to xx:xx pm咁
會唔會對我無乜利

方丈，我漁翁撒網sd咗好多份cv出去，前日有份打嚟叫我見工，但我唔記得咗係咩公司咩post黎我根據佢sd嘅公司地址搵的確係我想做嘅個行，但點都搵唔返個job ad，應該係經網站申請所以冇email record 。應該點好

Thanks 你解答 ，佢係on9 既，不過都過左去了

成日話fg入大公司做最好
想問係咪MNC先叫大公司
但又唔通個個一grad就入到大公司？
另外想問fg第一份工係SME(~300人)到做ahro好嗎？

方丈你好
想問早幾日first in完hr同manager
即場問我有冇時間留低second in director係咩意思
機會大嗎

唔俾人轉行啊？
洗鬼理啲19 hr 唔答就唔答

啲人成日話fg唔做大公司就冇前途

我又覺得唔一定嘅
入大公司會學好啲手勢囉

今年grad真係好困難
呢兩星期已經sd左5 60份cv
唉

升職會有salary AL 福利上的增幅
我係試過重新簽過份

thank you

方丈 offer god
受小弟一拜

八大cv又好咪去搏下
唔通班能大都一齊掙咩

想請問下樓主有冇試過去LT
比人拖數好迷茫

上星期二見咗份工
間公司算大 但啱啱start up咗一年左右
我sd cv俾佢地都成個星期先打黎叫我interview

係同department head見
開頭以為得一round interview
因為多數你line manager ok就請架啦
點知見完佢同我講話會有second in 同cultural 乜乜assessment
佢話會一個禮拜內通知我second in
佢都有話要啲時間約
但我等到好焦慮
聽日星期一再收唔到打算打過去問

個department head同我講話佢地都等人用
但點解約interview都咁撚慢？

方丈 老細肯幫我寫reference letter
應該dated 最後返工果日定冇所謂？thx

最多炒~

冇可能完美答的, 哩個世界有MT GT, FG 唔一定只可以報本行架嘛

唔係幾得, 四捨唔入都唔得, 14850 就15000 姐

找下份啦~~

如冇其他offer, 又中意哩份工就食
但係都可以同HR 講, 同佢係interview offer俾你個價唔同

咁如果係, 可以R 返annual increment 5-10%

yes, 所以大公司通常會mon 得緊啲哩啲

咁你有so 喎
星期六public holiday 可以R 補假: 你返7日shift, 咁岩係輪休, 但你未放PH

不過好少會撐到咁行的, 我recommend 你話佢知, 打左去奴工處, 佢話你HR 唔岩

問佢可唔可以share JD 俾你啦

其實我覺得SME 唔太細, 有system, 跟compliance 都可以, 因為team 細分工細, 學野可能更多, 但之後轉工冇MNC, 冇listed co 咁易姐

我教出黎既個個都會答

醜婦終須見家翁, 唔講, 到offer個陣俾人reject, 浪費大家人生

如果係咁, 你就下份可試agency, 但肯定辛苦的

即係過左第一關

玩mario 你踩死左第一粒蘑菇, 完美過關機會大嗎?

找下份啦~ 一日未過proba 都keep 住找~

諗多左
個人醒, bright, 係邊都會學到野, 都會做到漆黑中既螢火蟲

做咩decision 都要諗左成本先

咁一定會有可能冇左個offer, 但係say, 如果現職公司加你30%, 新公司加10%, 冇理由唔r, 但係要R 都要be polite, 唔好覺得人地一定要俾你

如果態度好, HR 都想埋deal, 會offer 你個range 入面再高啲既數去bid, 但係如果out of their salary range, 佢都要拎approval.

如果佢authority 入面個價都match 到, 咁就perfect, 但如果唔得, 你都諗下而家個份有幾唔好, 同埋新個價會唔會令你賣身賣得gur d, 如果都可以, 咁就stay , 如果加左錢都唔想留/ 新個邊development 好好多就走

還好... 跟好老闆重要啲

唔係架, 係封信list 埋就得

一齊求offer 神保佑

唔岩, 係咩大都好, 都去搏
nothing to lose after all

以前去過好多次, 有排直頭係個保安都認得我, 問我: 方小姐你今日咁晏過黎既

簡直家的感覺

多了
其他私院, 仲有少左mainland patient
你有冇study 過哩個industry 的

你係告人定被告

make sure 佢有一句, other T&C remain unchanged

打啦~ 佢唔會話你煩的

HR 慢, 約時間, 同埋其他candidate要見埋

你係咩U 先

1. 有更岩自己既機會, 都係睇錢份上 <--唔洗講太多真話
2. 我覺得問左都唔會有真答案, 我就多數唔問
同埋對上2 份都係請左我空降, upgrade headcount.. 個阿二自己走, handover 俾我.....問完我怕佢地斬我

冇所謂

梗係俾人告

個陣間公司做好多M&A , 收埋啲垃圾, 啲蚊型firm 一入大group 就會告, 告返以前俾人剝削個啲

樓主
但我不是放銀行假
是放勞工假
咁黎緊端午是不是可以當一日假咁清

唔知關唔關事 我遲下第一次上去追糧
有工作證明但冇合約 收唔返全數就預左
但好怕比個官話我證據不足
或者比對家咬返我轉頭 判我輸

所以想問下樓主有冇呢方面既經驗

Thanks! 我明了

SH PH 都一樣
唔係好明你清係咩意思

唔怕的, 口頭contract 都係contract, 有工作証明已經夠,
可以知多少少詳情嗎
佢係成個月冇出, 定係其中一個item 冇出
定係late?

可以, 但係多OT 你都唔會ject 佢架啦其實

咁39300 話約40000呢？

做左兩個月 按job計
唔撈既時候找左總數既30%比我
剩低70%冇左影 人又潛曬水

一睇完你個reply 佢就打黎喇

我意思係辭左職既話
一個月通知期內 有一日係端午公眾假期
咁個日係咪可以照當一日假扣通知期?

唔該

你話19k多少少

睇番方丈個youtube channel啦
方丈以前有條片係講HR職能

我係今年fg
收到份大公司嘅offer 9月on board
但今日聽到同我一齊interview嘅frd話hr打俾佢叫早兩個月返工，而我就冇收到通知
我應唔應該打俾hr問吓？
定其實咁係好正常？
好驚會冇咗個offer

想問方丈大學時期大部分時間搞學生會（校政）仲好唔好寫落cv
有學生會朋友話cv唔寫學生會之後多咗interview 機會，唔知係咪真係關事

即刻睇吓先

個個HR 條線唔同, 我就接受到around 既round up, 即13380 >> 13500
19850 >> 20000

樓主想問下

佢有冇BR 個啲, 你要查佢冊的
記住:-

1. 多數官日expect 你文件好足, 講野好有條理, 你諗清你要claim 佢啲乜佢爭你啲乜, 你地個係唔係僱用合約, 定係自僱, 佢係爭你按件工資

2.你個聯絡人係唔係公司owner

3, list out 你做左啲咩job , 同埋應收多少, 實收多少, 要有好仔細字俾個官, 唔好有"around"

4. 要有心理準備, 好多細公司會唔聽法院summon, 到時可能你會要申請佢清盤

靜雞雞話你知丫
我有個channel, 入面有片講HR 做乜的
冇人知我有個channel 架 ............

咁都係8 大, 又唔係咁唔得姐

咁咪好

係個日都要俾你放, 唔俾你放就要計返錢

jobsDB 找下佢地有冇第啲adv
or direct apply

幫朋友問
請假去見工用咩藉口請假好

我估佢想搏講高current, 叫價高啲/ 等人地用個高啲base計increment

但俾人覺得吹大左, 誠信有事仲麻煩

次次有人講我個channel, 我就會好滾動

亦証明我真係唔係做marketing 料子

同post 同division/ business unit?

唔係搞校政出事, 係因為你地放左好多心機去搞, 結果好多時CV 比例出事

明明intern 寫5 個bullet, 你就變左學生會5bullet, intern 得一句,

我諗係make sure 提及既比重搞返岩先

用片答你~

個日唔舒服就去睇醫生啦~

仲有幼稚園拎過操行甲

係咁上下質素, 哇, 我交稅真係交得好gur

岩岩直接走左去稅局起佢底 拎左佢D料 無限公司黎
佢講係話自僱 但我做既野又唔係自僱
不過in case個官判我係自僱的話
我係咪可以再去小額錢債追

平時聯絡開既唔係owner owner只係返工第一日見過一次
同埋有時聯絡人會fwd佢既錄音

公司係我一開工比左個excel我叫我mark低做過既job
入面有日期 時間 客名 我應收金額 同埋付款形式
然後每個月底sd返比佢地埋數 唔知呢個表可唔可以當係證據

第四點唯有自求多福

希望樓主唔好嫌我煩膠

同post但應該負責唔同project

另外想問呢
本身HR打過黎講咗second in 時間
之後再打黎話要再安排過second in 時間
係咪姐係取消咗個second in

轉緊工，Interview都未有，但HR email嚟問咗我current同expected salary。會唔會唔fit佢哋budget見都冇得見

失業半年心很頹

方丈 心急人上

// 沒有任何單一因素可區別僱員與判頭或自僱人士。要分辨這兩種身分，須要考慮所有相關的因素，而某個因素該佔多大的比重也沒有一成不變的定律。常見的重要因素包括：
• 對工作程序、時間及工作方式等安排的控制權
• 工作時所需器材、工具及物料的擁有與提供
• 是否自行經營業務及負上投資及管理責任
• 是否合理地被視作僱主機構的成員
• 是否有權自行僱用幫工協助工作
• 對業務財政風險的承擔 ( 盈利或虧本的風險 )
• 保險及稅務的責任
• 行業或專業的傳統結構及慣例
• 法院認為相關的其他因素
 每個個案的實際情況均有不同，如有爭議，最後的詮釋，須以法庭的判決為依歸。 //

可以啊, 你啲proof 全部都留, 最好有hardcopy print 埋俾個官, 再自留一份做底, 記有得有埋page number 放便個官做reference

咁打返去問啦~

可能人地有野做姐

會啊, 唔fit 咪唔見

加油啊, keep 住找啦, 而家係個市問題, 再bright既candidate 都會花多左時間, 加油~

咁你就唔好吹話自己好叻CRM, 但你可以focus 係CRM 要既competence e.g. interpersonal skills, 講返example 俾佢地知你哩啲competence 有幾好, 你學野有幾快

同埋其他non job related .e.g. 公司info 個啲都要prep

問有咩問題問其實問乜好

我好cheap架咋，希望會見
做mkt/agency今年搵工真係苦過deedee
近乎0 opening

唉 好驚又無咗個機會

樓主你一覆完我就即刻收到電話

請左你喇？

問咗HR
佢話今星期內覆番我updated 時間
如果今星期都唔搵番我
係咪等於皮已收

係呀
職位升左不過人工少左成截
呢個時勢無計啦
幾好笑 hr問最快係咪一個月通知
我話應該仲有十幾日大假扣既
佢話hr做法係 遞左信無得申請大假

100% 答哂你問題呢

我都仲見到有啲opening, 加油啊, temp/ contract 都apply 啦

打返去問啦, 如果2 日都冇reply

咁咪好, 願offer 歸手足

知你係女, 可以黎個 哎呀~呀~呀 噢 愛的抱抱

係
找下份~

唔好自爆大假嘛下次
錢黎架嘛~~~~

IA stands for? 太多 IA

Hi 方丈
想問保險公司financial risk analyst 人工大概幾多？
我做左一年野黎緊有機會internal transfer但我依家做緊個份既job function又同financial risk 無咩關係
因為依家做緊個份人工大概18k左右但fr analyst出面好似都起碼23,4K up
所以想問下如果internal transfer 可唔可以嗌返接近呢個價

有牌嗎~?

唔一定既, 但找下份啦~

講野咁好聽, 我真係恭喜你啊

我估佢會俾range minimum 你, 會低過出面啲
但都係一個好去處黎

但internal transfer 個expected salary 係咪都係自己填定個hr會直接開價
Sorry呢條問題好似問得好蠢咁thanks

方丈你好
我等緊A公司offer，A 公司亦係我first priority，我同時hold緊其他offer
我可不可以send email 這樣問A公司來確定我的application status：雖然我已經有其他offer，但貴公司是我的first priority，如果決定不考慮我可以知會我一下？
或者我應該點樣問更好？
求方丈指點！！！

新片到, 職能介紹: 想入/ 轉去 Accounts and Finance，睇多啲知多先。

唔會蠢呀，但多數佢直接自己開

唔好意思，唔知點解冇見到你條問題，留咗你添。基本上你要清楚知道一樣野係，接咗個Offer，再拒絕，或者做咗短時間就走，其實係冇乜後果嘅，咁當然如果你返工返兩三日就走， HR會做多咗嘢，佢係短期之內就梗係記得你個名啦。

但係如果合約入邊根本就冇寫過會有任何嘅罰則，基於一個好簡單嘅邏輯，就係你返咗工，即日辭職，都係即日通知，何況你未返工呢。咁所以做得好少少嘅，就係如果真係知道要走，就盡早話返比人哋聽，等人哋有足夠嘅時間搵下家，其實已經夠。

如果有的話，都係按返會計師計
4-5都有

如果冇的話，最少低10k

唔好理啦，交咗，咁唔得嘅一份CV，佢都約你見，咁即係話對佢來講唔係一個問題啦，咁就專心準備面試好過

一至兩個星期左右啦，如果申請嘅人多

係得嘅，但我更建議你打電話過去直接問

通常唔會逐項逐項同你細問

但見到你又喺出面公海嘅經歷，我哋會知道你襟捱，請你嘅時候會加分

我唔會同你講公司賺唔到錢cut headcount嘅

方丈你好 呢半年都好緊張咁搵緊工，好彩見到你d post同片，都比左好多insights同Tips我
最近有個Interview去到Final stage，上星期三果陣有contact hr問application progress。 hr覆我 “Your profile has been shortlisted, we are still awaiting internal approval to release the offer” 大致上係咁。

咁其實係咪大機會會出Offer 佢話hopefully will release it by next week （即係今個禮拜）
有d心急但諗緊係咪等多兩日先再問好
因為本身做緊份part time講左下月會轉perm，如果有offer就可能要開始諗quit同交低手尾呢D issue

打得有點長唔該哂方丈

好唔該曬

其實點解會咁搞笑 culture interview擺最後
正常唔係做咗culture先
睇你係咪正常人 先再搵人in你架咩

多謝方丈解答

annual salary stock比重高
搵下份工會唔會好蝕底 hr肯唔肯計做base

Hello方丈 想問cv擺唔擺LinkedIn url好

好呀唔該嗮
如果佢都係跟返我原本個pay我真係會屌出聲

講開application form 上份工由同Hr linkedin傾偈到入職都冇填過 有冇咩位要注意

請問方丈，若果已經遞信寫埋幾時走，如果想再提早離場，是否可以比代通知金提早走?

我secondment , 借調服務client 公司 同我講續約,要找番自己母公司傾 , wtf？

天同地比

跪拜方丈係有offer

俾我最多只會話差唔多19.5k
20k吹得太大

海龜定本地薑

方丈你好，請問一間公司用咩準則決定比唔比Return offer比個intern? 係HR定自己上司決定？

同埋呢，如果有return offer，咁會係last day就出，定係過一兩個月先出？

唔該曬方丈

方丈你好
想問下second in 話再約com唔common

走去印左200幾頁wtsapp record
希望個官真係會睇會識判

不過所有提交既證據係咪都要影一份比對家

intern 方面淨係做過一份勁廢嘅政府intern 想寫都寫唔到幾多point
係咪已經無得救

留名支持

方丈
我星期五晏就見完工

如果聽日星期二send thank you letter 會唔會太遲？ 同埋thank you letter 可以點寫？ 應唔應該問埋offer
Thanks and offer god please

幫到你就好啦，幫到你哋，我都好開心，多謝你哋信任我就真

睇個樣似係嘅，但係問我係咪繼續搵工呢，我就一律標準答案梗係keep住搵啦。

所以你依家要做嘅係，無論佢出唔出Offer，你都要計劃好到時點樣做交接，唔係叫你而家就預告你會走，但你計劃定先總冇錯。

睇吓老細好唔好，好嘅就可以做耐少少，R加人工，老細麻麻哋，但係公司名都算大就一年

如果你本身做嘢都做唔掂，同你見呢啲都冇乜意思

不過事實係，有時可能係啲高層無啦啦話想見，或者H R有啲擔心啲部門會唔會亂請人，所以先搞啲咁嘅嘢姐

放心，絕對會蝕抵，同埋而家，股票真係會繼續升？

冇乜所謂，睇你鍾意

如果其他，咪去囉。

但如果諗住喺呢一度拎到銀行Offer，就真係好似買六合彩咁上下

你要有好充足嘅個人魅力，同埋要有非常犀利嘅工作表現，以及對到銀行嗰邊老細嘅口味，再加埋甘啱有headcount，咁多樣嘢加埋嘅可能性你覺得係咪好高呢

要睇係乜嘢位，如果係見飲食業前線，就真係咁上下

通常都唔會，你轉出去做Agency個好處係投資緊未來，係講緊你再轉下份工嘅時候有得高啲，同埋本身轉去Agency嘅時候，都係搵升職位

睇吓你有冇其他啦，冇就乜都要啦

係㗎，之後出嚟難搵工，同埋真係價錢太低了

到時照去，不過搵工囉

冇乜問題，漏咗姐，咁你入職嘅時候，又交齊晒所有文件，有乜嘢獲都唔係你孭

可以的

你上司話續你，公司先會續你，你母公司先係你公司嘅客

我自己有咁嘅偏向，搞到我樓下啲人都係咁，通常我哋鍾意有Agency經驗，都係果句啦，捱過咗地獄，你去邊度都覺得係天堂

focus 係project
同埋剪片即係有份幫手整social media

如果唔係就唔使用兩三年考個牌啦

呢排喺Facebook都好多人話搵到Offer，真心鄧大家開心

係咪應該要去shopping 慶祝

但係六月呢啲日子，又唔係啲乜嘢高興日子

我覺得主要係睇%

19.2 吹大1k
vs
91.2 吹大1k

如果係的話，搵唔到關事嘅職能嘅實習，有冇啲關事嘅公司或者行業可以入，甚至乎係Ngo其實都應該try try

如果係年假嘅話，公司有得14日通知期，就可以安排你放，但通常都係員工想早啲走多啲，因為想去攞新人工，但如果唔放假，公司需要折現出返比員工

但係個問題係你呢啲係補假，有好多公司，係同事走嘅時候唔會計返Comp leave 條數個喎

通常係要咁岩有依個位，然後上司提議，然後HR Confirm

你行街見到你中學同學個阿媽，講句得閒飲茶，係咪真係得閒就會約？

有約實時間，就係有約，冇約實時間，就係gg

呢啲小錯，會話到俾人知你唔小心，如果你份工係要求細節，咁呢個真係扣分。

其實比較好同埋比較後生啲嘅H R，而家都係行有線路線㗎啦，唔通西口西面，就會代表到間公司真係好吸引人入去做咩

所以我一向建議係客套,友善，有禮 同好似好誠懇嘅態度去見就可以啦，你有啲笑容，部門嘅人都唔會因為你有笑容foul 咗你

第一即係話佢冇諗過請返你，第二可能佢咁啱得閒，所以提定你做姐

好明顯係搵咗你笨啦，唔好再信佢，搵定工啦

通常都係，你寫好晒頁數先印啦，否則到時要寫多一次

寫唔到啲point，就吹出嚟

一份task 分開兩份寫咁

留名多謝

唔會太遲， Google都有好多範本，三四行嗰啲email就得㗎啦

你先見左兩日兩個工作天，咁快追問，唔好搞到人哋咁大壓力啦

繼續喺出面搵工，搵工嘅原因就係因為呢份工比唔到job security 你，個個星期都炒人

方丈你好呀,想問下你CV睇到邊日？
我驚你miss咗我,依家apply咗20份工左右都冇機會interview,我懷疑係咪我CV寫得唔好...

方丈絲 想請問下點睇hkma開比fg個banking talent prog
唔該晒

即係我就咁say thank you? 唔好問offer?

諗過都係唔要啦
希望8月前會搵到其他

如果年尾完,佢地幾時傾,同有結果？

中型客運公司請trainee
In完話4-6星期後有消息
會唔會真係要咁耐，定係我收咗皮？

轉工啦

慢慢搵，搵得來都夠一年

但真係要小心，通常加班Comp leave 都唔會有錢收返。

有冇係個邊做part time
交學費有冇proof

Can arh

星期五08:42

本身對MA 零好感

方丈我上星期三send左cv俾你
你係咪miss左我

方丈你miss咗我了,
我係星期四send比你,之後見你未覆所以琴日推咗兩次

問HR 啦咁

俾左信先傾
拎得㗎都係諗住早走，你越遲比封信佢，就越遲開始計

Culture, 睇你attitude 多

Yes

你過多一個星期之後啦，就可以打電話返去問進度啦

請問會唔會比人感覺係做臭cv
Grad左第一份工仲做intern咁
又低人工同大大聲話比人聽搵唔到正常grad position 咁
Thanks

你可以，因為呢個通常都係雙方討論出嚟嘅結果，但如果佢唔俾，因為你個通知期比較短，或者佢會俾你放假，但係要求你現場通知期，做足咁耐通知期，咁係你離職之後佢要俾返折現相應嘅錢你

唔係㗎，佢俾返錢你，通常會多啲啲啲啲，因為事實上你最後離職日期遲咗，咁你所有嘅福利，就應該要計到最後嗰日

咁就GG

係呀，你係多疑左。但你唔填都得嘅，咁詳細，唔夠時間咪唔填晒佢囉

加油啊，咁佢個Offer又真係雞肋左啲嘅

點會有佢哋傾呢樣野，係你同你老細傾，你老細再同Hr communicate , 之係再同Agency嗰邊講要續你

同意

佢比鬆啲時間自己做嘢啫，六個星期冇咪GG

唔應該，因為從來都冇收過

俾人覺得你刻意mislead 就得不償失

方丈
Hr FG 真係冇相關嘅工作經驗 依家咁嘅情況應該叫幾多錢好
Thanks

想問下上星期in完收到medical check
但無講出offer同冇傾人工
想問代表之後有冇機會收offer?
定係每個candidate都要過呢個step先再同你講fail?

方丈點睇recruitment agent 入面既HR
黎緊會見

上星期in左份工，臨走個陣有叫我預翻月尾有training，但到今日都仲未有消息仲等唔等好？？

人望高處，咁你始終都係要畢業要搵份正職，出到嚟，咁多時間會發生啲咁嘅事，交接盡量做得好已經夠。

哦，如果係咁嘅話，應該有得計錢，真心，最好問一問HR，叫佢俾埋個breakdown 你

你有冇自推過？

因為如果你推過，係上咗去，但係就會喺隊尾

我依家睇到Last msg to me 星期五早上

今日未必得閒改咁多，我去咗旁聽

因為我幫你地睇，通常你都要等三四日，你推完，你咪喺隊頭或者隊中間，去咗隊尾，所以我通常都係建議，過咗五六日都未見到先自推。

咁又唔會嘅，都唔係解唔通，話真係好想好想好想好想好想入銀行囉

如果佢幫助到你搵工，我意思係搵下一份，比如呢份人工高左，或者職位高左，咁就死啦，但如果唔係，就唔好寫算數

可以寫大概啊，因為到返轉，其實正常我哋唔會查家宅，每份都要知晒，知得咁詳細

你係乜嘢大學出身，大約讀啲乜嘢貨，搵啲乜嘢工呢，一年有好多個畢業生，個範圍闊咗啲喎

如果係初賽，咁就好大機會係睇吓你個人係咪嗰啲attitude 野，想同佢一齊博，一齊衝嗰啲

如果佢已經通知你驗身，咁你可以打去問佢呢啲相關詳情，不過我估佢都會答你，你過埋驗身先講啦，咁我又覺得，其實又唔使錢，梗係check咗先啦

四大
你唔係講shitty啊嘛？

唔會覺得shitty係第4
sor9

只有三大

知道～ 唔該方丈

grad左幾年啦少年
四大講出嚟人唔笑狗都吠

下乜interview一定要做資料核對同填application form架咩

shitty dog真係衝出嚟柒
反枱 冧樓u 叫四大

使唔使refer 你入黎做。。。唔使係地獄17層ma...

做鳩你好無

方丈你好，想問銀行second in完通常幾耐比offer唔該你

都好。。。

方丈。我琴日interview完。係用視像會議去in的。覺得自己都無乜表現。知自己無機會。又話1個月無通知=失敗。

結果今日打黎話我面試結果都係正面既。叫我補交工作證明同學歷文件比佢。只係講左咁多。其實我係咪好大機會？我又唔敢開口問佢。佢又唔係叫我簽約，求分析

請問方丈 如果一啲工需要郵寄application form 同埋cv 過去，咁係咪將cv同application form 摺兩三摺放入去普通信封都就OK 會唔會話驚啲紙摺得太多下

上星期四Second in 完 走個陣佢都笑笑口咁話hr個邊會搵我 但我見佢地又再係jobsdb出post請同一個位 而hr都未call我 咁樣仲有冇機

方丈model answer:好好放低 繼續搵工

Lm

今晚寫埋份口供紙 其他做到既已經做曬
感謝樓主 如果有咩問題再請教你

想問吓 試用期過咗之後 喺試用期入面嘅法定假期同大假會唔會補返 thx

會

感謝樓主回覆 好人一生平安

方丈 我今年social work HD fresh grad
第一次去到second in 想請問通常second in 問啲類型野咩多

如果係做internal HR, 都係正常一份工, 計糧的話會有埋佣金玩

但你未看的仲有AL entitlement

e.g. 佢一年有20 日AL
佢做左100 日就last day, 佢AL entitlement of this year > 20/365*100
佢做哂成個notice, 做左130, AL > 20/365*130

咁咪會有少少唔同

太jumpy 了, 個Trend 唔係越來越短但係個absolute period 都唔好太短呢

你FB 找我都得, 我回得慢啲姐

打返去啦

你唔係有offer 了嗎
問到咁detail 我以為你有得走鳥

有 relevant intern already 就唔好啦

方丈姐姐你好，
上星期四有間公司打嚟問我有冇興趣apply 某個position，咁我睇完d 資料星期五覆番佢想apply,佢話會再約我interview 。但到今日都未收到電話。
其實佢係咪唔想in我？
同埋可唔可以打去問下係咪真係會有interview？會唔會好chur?
利申星期五講完電話之後都有補個email 多謝佢invitation 同話期待佢覆我interview arrangement， 但佢冇覆

唔怕的, 加油啊

反正你要升都係轉工升

OMFG not big 4!?

好啦
願offer 歸手足

我都係

因為唔對, 咁即係唔打算proceed..........

咁好火
<--哩個樣黎

講唔埋的, 因為唔知係咩位, MT 個啲幾個月又有, 快既可以即日
找下份好過啦~

打返去啦聽日

過左第一關了, mario kart 你第一次排得前, 但問題係你仲有2 個圈
跑到尾先得, 有排啦

買個公文袋啦

下星期都冇Call 就打返去

3-6%

話自己shitty係四大真係好噁心
哪兒來的自信啊
係四大都係polyu先啦

忍唔住屌鳩佢

好, 打工仔梗企係打工仔個邊
係得工聯會先可以proudly 企係打工仔既對面

AL 一路都有entitle 儲住的
PH 係一定要放, 最多no paid

哭 但應該幾年後嘅事

你指SW 問乜?

多謝支持先, 希望啲片有啲用, 記得CLS
可以google, 唔係講笑的, 而家好多大公司都會有人自爆

兩日姐, 星期五都冇就打返去啦

係, 你GG 了

係, 因為你個trend 已經係 <2

dllm 返兩年啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊

咁就更加大機會唔會encash OT leave 了

我其實覺得 poly BU shitty 都係咁上下......
lingU, SYU > eduU > HSU 咁上下
但其實都係bias 黎, 學校勁同個人勁係兩回事
樹大有枯枝, HKU 出左777, CU 都出左PK鄧, 冇得咁計的

咁咪係, 你做到個陣未, 又有冇vesting

試下啦
同埋真心, R 升啦

呢個真
拔萃有個大仆街 大仆街

以前個PK 姓陳
而家一定係姓李, 冇得輸

我上次interview只係對左身分證，唔怪得知fail左喇

香港有兩個大仆街 分別係姓鄭同埋鄧
我個名

佢打翻俾我啦 麻煩晒方丈姐姐

我諗住星期五都冇就再打返去 會唔會太急
感覺佢地唔係好等人用 成個recruitment process 都用左成個月

非八大 HRM grad 想搵HR工 咁應該叫幾多

我問左client in 我個位sir , 續約要問母公司高層..
(講到完全吾關佢事）
Ar sir 表示同client完全無關,吾會幫手轉perm 長工.
自己沒合約先可以由街外考入client ...

有啲公司夠人用就係咪都對哂, 有啲就會roughly check check
有啲就會簽約先問你拎哂, 但basically 0 admin 而個間又唔係搞mass recruitment e.g. M 記個個月請幾百人, 又唔係start up flat hierarchy 都已經唔係good sign 姐

加多個姓鄭, 真係來生不做香港人呢~

notice period, restrictive covenant, annual review, probation review, probation period

BU not that bad 喎
不過都要睇埋科

會急啊, 你都話明佢地唔急

14 左右, 如果你夠bright, 又有啲奴工法course 上過下, 15 可試

咁問問佢, 如果想知自己有冇得renew 係咪問client HR

佢耍左你走姐, 唔想答冇authority 答

no secondment contract 先入得係真, 因為agency 都會怕client 冇啦啦話唔用secondment , 就係因為搵左隻fit 馬second 俾佢地, client 自己偷請

唔係深, 係你地唔做開哩啲姐, 做開就會有哩個sense

母公司比吾到答案我, 又表示吾洗問client
叫我要一直等等到有結果為止

吾你老母

wait, 我地搞清啲definition 先
你做緊野個到: client
你簽約個到: agency
母公司又係咩黎...

啊明白曬！

Client 系client
母公司系agency
我系client 眼中系比人用黎吊同救災既獨立人

方丈姐姐，想問下fresh grad見graduate trainee衣著要點

想問下fg interview ok但開價太高係咪都玩完

方丈姐姐 如果我人工已經係同等工作經驗同行嘅Top Tier, 但我想轉工 會唔會好難轉工 人工方面係咪無得再加 :(? 我點樣先可以解決呢個困局？

樓豬

request lunch同 收工in 對家都唔肯

係咪代表假interview充下數

方丈你好，我最近in咗政府intern，要1至2星期先有結果，
但我已經有一間細公司offer，
如果政府intern收我嘅話，我應該簡邊份好？
細公司可以學到嘢，但我將來想做政府工。

Thank you

方丈你好，如果之前返啲工都underpaid幾K ，而家叫返正常價多2K有冇可能？

有冇可能佢地唔請你係因為你連字都唔識打

照你意思, 系地盤工作
有冇可能佢地唔請你係因為你連粗口都唔識講？

吾好玩啦, 全公司用英文電郵 .

兩邊都推你, 找定工啦~

如果真係見得咁好, 佢可能會打俾你傾錢

嚟緊升year4 呢個summer搵唔到intern打算遲d邊返學part time做 但係見到好多公司都唔prefer請year4 做intern 想知點解。同埋如果grad咗唔打算做major related嘅工, 去搵其他field 嘅intern做住先當學野比較好定係直接搵嗰行嘅entry level工好。

升職/ 轉工升~

正常都唔肯啦, 唔肯係道理, 肯係人情

你個supplier 叫你lunch 開會, 你會唔會say yes

政府~

看你成份人工多少

after grad 梗係搵entry level

系你老母臭閪

你識,即時番工

唔字都唔識打？

問問題個個無藥醫, 連打英文都要報班
分分鐘連呼吸都要上training course

2年失業 面試點講好

想知點解好多公司都唔請year4 做intern 多數都prefer penultimate?

唔該晒，把聲好好聽

你番工都咁串?
講野又一舊一舊 字都唔識打
希望你搵到新工學下做人

多謝你,有緣做同事

近排好難搵, SEND 左好多都冇回音.
有間in完覺得唔錯. 等左兩個星期都冇消息,星期1 send email 去問,但對方連email 都唔覆, 點睇

可能你做埋我個份, 多謝曬

感謝方丈

方丈好丫

想轉行但send極CV都冇回音，求救

同以前公司有半年既NON COMPETITION AGREEMENT。正常離職佢冇比多半年糧我。
依家去左新公司做。佢話我有CONTACT 舊客同埋唔比我去新公司做。請問佢要告我 告得入嗎?

咁萬一政府唔請嘅話咁我咪無工番
咁我應唔應該接受咗細公司offer先
我驚到時簽完約之後跟住收到政府

Agent比左份form我要填哂啲個人資料
但又未見工
唔想比佢 有冇伏

坐牢
但係係入面系到好多與人相處既技考
being a good team player
had an experience of living under pressure

依家有份工返緊但想搵新工
驚apply咗又唔係時時聽到電話點算
辭職再搵好似好不智

吾你老母
系你老母

點解10個HR 9個都on99

唔該方丈！
我搵下d糧單先

4年MNC 1年中資
做過Marketing & sales

呢個時勢
Base+15% 拎到新有title 公司好
係咪唔洗諗即走？

走
base +15%梗係閃啦

hr咁撚on9
請咩人都唔知
唔做都罷

hkust夠有social science啦

有間比較出名嘅公司 星期一用133打黎叫我下星期IN
話會畀email我 今日仲未有 點搵返佢?

方丈。想問下。我已收左一個月通知。但公司叫我去第個地區interview。假設佢續左我。我仲有無遺散費拎？同埋如果有新公司請我。係咪又要重新等1個月？

有冇自學, 有冇上course, 有冇part time?

佢地係串既, 但係打哩啲別字真係幾唔好睇, 打返好啲啦~

AL SL 啦~

因為做得好, 都唔會可以keep 住做part time , 明知你會走...

個內容都好正的~ 請CLS

好多都係咁, fail 就同你講多句都覺得浪費時間
只好再找下份, 唔係你地有問題, 係個市都好似食左屎咁

點解唔返英國做
你最想要既野, 而家係唔會點有opening
入得U 個啲, 都係想stable, 仲要而家個市咁, 點會走
而家event 點會多工....

我估係佢都唔知啲安排姐, 咁你明明約左, 咁到時間有冇人找你?

好難搜証, 但係佢有哂evidence 會郁到你
但如果冇的話, 最多出信bug 下你

accept 左細先, 到時再推

正常procedure 黎喎...

我諗起我去旁聽個班細路
我都諗唔到點答, 如果俾人屈暴動, 坐幾年

1. 長email 冇人會看, 明知你decline, 看黎做乜

2. 講大話, 要講到咁detail, 一會穿

3. 你連堂堂正正係電話親口say sorry 都唔敢, 叫人點覺得好過啲....

4. 唔同team ok 的, 但如果你今次handle 得好, 找返而家manager 仲好

Sorry for好多問題
咁如果已經番咗幾日細公司嘅話
突然收到offer所以唔做
會唔會有啲咩後果？

第一次
Anyway 唔該方丈

呢2年主要返part time
但part time都好散下 寫唔到落CV
冇上course

方丈，我想問下如果因為讀second major 而defer 對grad job offer 有冇影響？HR會唔會因為你要用5年先讀完兩個major 而覺得你廢？

係不智
咁就只好自己留意啲個電話, 開震機跟身

係的, 因為合約都未開始, 但小心留意intern 都會月notice period

冇用的, 開佢名啦~

我都係1/9
因為門檻低, 同埋最主要係, 好多人都會覺自己就係公司, 係老闆mind set 諗野, 但明明又唔係老闆

1. 可以傾, 問下佢expectation 係咩 , 有冇guideline 你點學會好啲

2. 我第一份工都係咁, 你只present 到好似乖既後生, 咁其實唔會有咩大錯

3. 可以唔日日帶架嘛, 帶3 日咁, 仲有講話家用好貴, 要儲錢俾屋企, 哩啲又係個啲classic "乖" reason, 啲大媽會buy

4. 1 年, unless 你而家開始找, 但係我可以話你知, 你哩啲已經唔係hardcore case, 找下份可能更差

好開心, 幫到你地就好~

100000% 係

同對面dept 放下風先
等對家manager 開口

可以, 最好加埋年份
Assistant (Contract)

看看佢地job adv 有冇其他contact email

但公司叫我去第個地區, 又有一個新公司?
sorry 我真係唔係太get 到你講咩.... 可以俾多少少info 嗎~?

我個channel 得我一個, 冇分身

幫到你就好~~

唔會的, 乞人憎唔係犯法

加油啊!!!!!!!

散到點? 一個月做得2 日, 但做左4-5個月, 你就少左4-5 個月空白

2nd major 好路數啲, 5 年還好, 因為都係多左一年

我做個d都係散工黎 得閒返下 每個月都有返一兩星期
唉 而家2年 唔知點算好 要搵返份正職先得

唔該曬方丈姐姐
雖然咁樣做我會好淆底

師兄有啲似 不過唔係散

唔該哂方丈
但如果本身讀1個major 係first hon grad
讀2個major 變second up
邊個好啲
好struggle

goodest maths 啊方丈

1/10

方丈 岩岩係大公司做左一年hra 之後有ha offer 公司肯留我加人工 salary package最後同ha差唔多我應該走定留好。。。。雖然我好想穩定但24歲入ha會否太早聽左好多唔同意見

方丈宜家cv睇到邊度

方丈
上星期五見左份工 建議幾耐未有消息就打比佢問問? 定係email問會好d?
p.s: 見工過程中對方有講 呢個位都幾急 6月尾番工

明白。 請問可以點郁我？ 因為就咁睇佢冇暫時冇損失...
同埋我依家係competitor 度做 我係基層sales 仔。 佢有得唔比我係其他公司做嗎？

有人搵我
應該已經in哂咁多round
希望黎緊幾日會收到offer la

方丈你好, 想問CV上既 job title 一唔一定要同contract 上既 job title 一模一樣架?

梗係搵返份長, 但係如果你散個啲keep 住都有做, 咁就寫足哂咁長, 但講明part time

唔係你地問題, 係市況唔好, 唔好怪自己啊

都要學~ 大個嘛

1 major
反正都係business 向

我都唔手軟的
我係獎得多, 但係要炒人個陣, 我都會辣手的

即係見唔岩

diu oh yes
我成日都話, 英文同中文A 有咩咁勁, 我咁都數學合格先係奇蹟

我係咁意思, 但係佢一講, 我就淆會覺得我講錯

留

哩2 日好慢, 冇咩郁過, 今晚J 數一筆清

最早都下星期

告你
你合約有過restrictive covenant就告得

應該係一開始都有得儲, 但做夠一年先有得放, 但如果你未放就走, 都要encash

即係個期本身佢地就set 唔岩？

方丈
其實HR 同dept head 都知急住請人
約second in 果時都係比較快
但點解出offer 要等咁耐？
如果已經見哂 candidates
點解仲要一至兩個星期先出到offer
(現時疫情應該冇可能上司出差等等）

A grade in both chinese and english

純粹好奇一問
早排去見工 佢要我提供工作證明
咁因為份工仲返緊 唔會有reference letter
咁無理由比份合約佢睇 就比左letter of employment佢 咁有我當時入職既職位同人工
雖然上面都寫住private and confidential 但搵工無計啦 都要比佢睇
但佢拎埋去影印留底 當時唔係咁願意 但都比左佢拎去影印 其實有無得拒絕

佢俾offer 我我先會俾佢睇呢～

你好有同情心

想問打去舊公司既reference check同埋打去academic reference通常會check d 咩?

好的thx 因為始終都就黎6月尾
同埋打電話/email 會好d?

成日誤以為一過probation 就可以放

咁係唔係第一年拎假 都要放no pay既意思?

俾糧單佢咪得囉

渣架

唔係, 冇諗過咁黑仔, 咁都搵唔到姐

因為要等大家傾好要邊個, 幾錢, 前前後後扯陣貓尾, 等人簽名, 係咁上下

讀書算啲咩, 7 婆讀書都叻, 人仆街呢

double employment 係民不告官不究, 但係如果新工有寫明exclusive employment, 最好唔好搏

下次拎糧單就得了~

都唔岩, contract 太多野, 人地叫你show 下條腰, 你就自動全裸, 都唔係咁so, right?

明知等人用都仲會咁？ 🤔🤔
扯貓尾係咩意思
點解唔快快趣趣搞掂？ 😂😂

係好內疚做得咁少

我公司就包洗牙,我就約左8月尾去洗,但我打算唔做(頂唔順),應該喱2日比信,7月尾走,咁我8月尾仲有無得洗牙

人工, title, general performance, employment period

call is always better

好多公司都係, 佢個example 只係啲最harsh 既公司先會咁出
即係AL 都仲有地方得7日

唔係, 但要問佢批唔批, 我估佢係指佢有權要你放NPL

等人用, 但冇人孭飛做approval
等人用係line 等人用, 唔係HR等
同埋有時line 等人用都唔reply firm 實, 成日都係咁

多數出左信就冇了, 你洗左先啦

即係又返返去無盡嘅搵工之旅

你中左一個requirement, 唔等於佢一定要請嘛~
加油啊

不過佢嗰個job offer 個duration 由jun-aug 轉咗做 jun-dec
都唔知佢搞乜
btw我會努力搵工...

想問下之前返part time係就咁出糧冇糧單
見工可以俾啲咩證明我有做過

因為無visa

佢讀書唔叻架喎
second up就話好打得 我挑

可唔可以話我知點解因為ha真係無咩發展空間？

預約最早都8月尾

冇得洗
蝕左俾公司

1. 入左政府就好難出番commercial做
難入難出
你嗰份工係perm定係contract？
政府contract工可以隨時踢你走
我有識人就係做contract工成5-6年 好地地突然唔續

2. 升職難

3. HA hr scope of work冇commerical 咁全面
你想有personal growth好難

想問下如有有醫生紙SL公司有冇得因為SL而叫我走/炒？ 定係要用其他藉口 呢排成日驚死拎SL🤦🏻‍♀️

想知點解call 會better than email既？

email可以已讀不回囉
call就一定要俾回應你

方丈

想問下見工Smart Casual (恤衫+西裙) 洗唔洗著絲襪?

仲有Fg影見工相洗唔洗著Suit?
定係斯文裝扮就可以?

本身contract之後就轉左perm..

即係就算入都唔洗咁早？多謝你ching

方丈你好吖，想問政府intern經驗係咪好廢？一般私人市場係咪唔睇？同埋如果resign左會唔會俾政府blacklist？唔該你～

係你就係你 驚都無用

how HR do reference check?

fg返左工半年左右
想問轉field多數係fg價定會睇份之前嘅人工
諗緊升一級先走定直接走

我in 過政府intern 着suit
請左

哈囉方丈
想問如果見到份工覺得9成match 自己profile
但係apply完又冇回音
如果keep住send幾次CV HR會唔會反而覺得太煩膠唔理

方丈你好
第一份工做左7個月今年二月被離職
用左4個月嘅時間終於搵到份工吊命
但係返左三日覺得同想像中好大出入
淨係做啲admin野 feel到好似無咩學
雖然同事幾好但成個package對比上一份差 無benefit咁濟
之前為左keep依份工嘅offer都推左兩個interview...
依家裸辭又會去返之前咁
好掙扎

方丈model answer: 唔回應就係最好的回應

繼續搵啦

Same case ching邊行同想轉邊行邊

方丈，我返左份新工就3個月過試用期
但發覺自己唔係幾啱做
Cv 就應該唔寫依份工落去，但如果interview 時人地問到點解空左3個月，我係咪都可以照直講話其實有返工， 只不過係唔適合我咁？
定係照寫落去等人知我有返工，唔係hea? 唔該

P.s.份工同之前嘅工作性質有D唔同

有冇合約~?

仲有tax form, mpf?

咁你要俾CV 我看看先知, 改到星期一入個啲了

i mean 佢都入到大學, 仲年年考第一 (笑左)

因為:-
1. HA 出名爛檔, bureaucratic 得來升又升得慢
2. 分工細到學野難
3. 好多clinical 人grad 左都會搵HA, 但係留唔到人, 本身個organization 既benefit 同people culture 我都唔覺得好

仲要
4. 現職都有誠意

咁你到時去試下, 睇下人地term 你未

但如果簽咗合約呢？之前報新加坡公司佢叫我簽一份e-contract，如果到時再推會唔會有法律責任？

做啦
上返牌先算, 但入左去上左牌就再搵, 入返行先

哇, 我同你答啲野似到呢

其實你要答既係佢organization 同commercial 有咩唔同, 好明顯會"stable" d, 同埋culture 會好講compliance aka bureaucratic

你仲要再答埋, 點解你適合哩個位, 哩個文化

你想點develop 都唔係人地要俾錢請你既原因

我想問下,如果我仲有4日AL,
咁我7月31比信,8月31日走,佢計埋我4日AL早走,我27日要走
咁佢係出糧出到27日,定出到31日?(即係早走果4日我有無錢?)

係你完哂SL 之後, 可以俾通知你咁炒你, 因為有notice 基本上係大哂
即係你俾notice 要resign, 公司都冇得阻你

因為its more polite 同埋可以即時聽到佢反應
email ignore 就 ignore

我會照試，我到時咋傻站，我真係參加左牙科醫療計劃架麻唔得再算，多謝師兄

1. 信佢, 你點會覺得自己既judgement 比manager 既更加determining?
係佢review 你 proba 的

2. "乖" 只係一個image, 意思係, 同事覺你係孝順仔/ pure, 就會少啲老人家搞9 你, 同埋有機會會有人幫, 但係其實哩啲都唔係咩好方法, 因為賤人係disregard 你做成點, 佢要賤要bully 要推野去你到, 都係會照害人地既仔女

3. 咁你咪再帶少日, 量力而為啦

4. 會, 一年會好啲

唔洗都得, 咁熱, provided that 你唔係腳毛多到不得了

相就最好恤衫

騎牛搵馬FOREVER.

私人原因係最好

最好係, unless 你有proof

一日未有firm 野, 都keep 住找啦

如果計secondee 我覺可以, 但係你本身個份個名再好啲

哩邊有得升?

多謝你地信我

1. 冇人會當真係做過野...

2. resign 應該唔會blacklist, 年中咁多人resign

if your english and presentations skills just excel, I think theres still chance.

唔怕的, 而家人地都唔會要人要得咁急, 慢慢找
同埋save AL for 早走negotiation

我好似有答過
主要都係拎左你consent 再reach 你ex-employer x 2, 問返人工title, employment period 個啲

先半年exp, 梗係Fg 價

政府一定SUIT

女神話理想型係溫柔男士
你自問溫柔
你表白
佢唔理你
你要再表白多次嗎~?

SL 出去見
挑揀啲但keep 住找, 唔寫哩份

我明你急, 但都請你體諒, 我一路返工, 一個人回, 拍片, 仲要每日約100 隻CV 入黎改...

我真係會做唔切的

同埋我有時仲會偷懶, 但唔洗錢既service, 我覺得都算係咁了

唔係最好

係冇反應都係一種反應

會, why not
佢叫得你, 即係覺得你有可能

2 個月就唔寫, 過左3 個月就寫, 因為可以話做過先知唔岩, 你做到 (proved by the completion of probation) 但係你覺得唔夠好

冇後果的, 仲要只係intern
返左工都可以quit 啦

如佢出到27, 佢要計返4日leave pay
如佢出到31 就唔洗出leave pay

超認真計, 2 個會有少少唔同, 但係真係少到可以忽略不計

其實最主要係看你公司HR 做野手快唔快
因為你resign, 佢要notify 公司term 你, 但有時, 其實係好多時, 佢地都做得好慢的
呆站都去啦梗係

我知, 但你冇得怕咁多野的, 因為次次轉工都係taking risk
你而家有contract 點都好過freelance

打返去問佢~

你啱
打錯sor9

係鬼跟我學~, 我都跟你地學, update 自己

都唔係個個都HEA, 有啲係忙到hihi
我請過幾個HA 出黎, 忙但係係學唔到野的
因為忙在啲on 9 admin procedures

我好中意請地獄出黎既朋友
SF, L&F, HA, Baguio 真係個個都五勞七傷出黎

我真係好中意返工啊

日日咁同自己講, 鬼叫我地窮

博一博,博唔中當行街街

神兵論

如果無乜分別,就由佢算,反正無蝕底就OK。。。

其實本身果份已經辭左
純粹擔心認受問題 將來難轉番入大公司

哈哈哈，唔知點解，勁鍾意方丈講神兵論。哈哈哈。

同埋應該唔比放..當收多4日錢算

多謝方丈點醒

係咁炸fb 同連登真係唔好意思

其實依家fg價係幾多

佢簽約個陣講明al sl probation內都無得攞 只可以no pay leave 再要同manager講返

方丈你好，我以前都有帶開人，但受限於職位，請新人我冇份做interviewer

而家我轉左新工，做AM, 因Manager 已遞信，新既未請到
HR Director 要我幫手見，因為佢唔識C&B

做開C&B ， 唔係好知應該點做interviewer ，有冇啲咩基本問題你覺得一定要問？
應唔應該同Director 坦承以往冇做interviewer 經驗
又驚俾佢覺得我以往話帶過人係吹水

搭單問
見HA請Cluster HR，JD寫負責all-rounded HR duties
入到去其實係咪淨係做其中一個範疇
方丈有冇建議 大約咩年紀/經驗先好入呢啲政府工

同正常出面請一樣
因為要dept A B 都同意, 哩到會扯皮多陣
大約2 星期冇就GG

成日都覺得搵工同求偶好似

係, 看公司點安排, 看你想唔想早少少放幾日

agency 出名嗎
大個幾間ok 的

我學子華的, 東施效顰
但希望哩啲例子會講得明啲啦

順豐都出名辛苦
我成話日話幫你班友仔脫苦海, 過哂probation 你地就蝦我

唔怕, 我都係突然諗起我仲有好多人reply, 我忟我自己做得慢姐

15-18

咁都要~ 因為你唔中意而個份, 但係你係電話到問清楚哂先, 岩價岩工先去見

幾多個月糧?

scenario question, 比如expat 要走了, 你份final payment 會點做, 有冇其他要注意

有冇做過salary survey個啲

問啲on the job野
問下個candidate 點解想入咁上下

唔洗同manager 講啦~ 哩啲簡單問題, 你得的

all round 即係打雜, 乜都做, 但唔等於一件工作俾你由頭做到尾
幾大都唔recommend

12-13
看公司看行業

咁睇黎我15x14都算ok

算係咁了

唔係你問題, 係佢度縮
搵工啦~

咁得啦, 唔係蚊型個啲都可以

咁如果未過probation 係咪一律建議唔寫？
但如果見工問到都可以講下？

梗係之前啦
講有個dept 會冇啦啦少左個人

咁死捱一年了要

問都答冇, 因為要答埋咁短做乜走, 同埋人地一定會suspect 你過唔到proba

打返去問啦~

唔該方丈～

depends on how long is your part time, 日日返, 返好長, 定係真係好不定時
咁當#FULL TIME 係最好啦

一星期返三日，每日八個鐘左右囉
contract是寫pt的

方丈有冇聽過TMF喱間公司？同普通既agency係咪一樣

方丈姐姐你好
本人係C&B HR 小薯，做左AM 1年，最近開始幫公司上system ，即係都叫識兩瓣
但眼見以前公司大部份head of HR係training又或者recruitment 出身
其實做C&B 想再上嘅機會係咪比較細啲
眼見JobsDB大部份去到manager Title都all round
可否講下依你所見，由C&B, recruitment, training 升上去做head of HR 既比率係多少
係咪因為CB 比較摺、毒，難啲上高位

去到AM, 三十歲上下，你建議開始recruit CB 雙修，定繼續專注CB and HRIS
當然都愁緊根本唔會有人俾你由頭學recruit

方丈你好 secondin 完 line manager 話今日/下星期一會出結果 今日冇通知係咪可以收皮了

If the company is closed already, how HR reach the employer?

你岩，度下先，總之lastday 唔好星期六日

如果current salary係低同行市價一截(eg 50%)
轉工追返差額係咪比較難
通常只會跟你current加少少？

盡就到星期一二

終於有intern interview了
不過個時間頭尾隔幾成一個禮拜
但係後面戈間吸引好多
想問方丈如果簽左約又收到更好既offer，想辭職係咪要睇合約/勞工法?
通知期又係優先睇合約定法例呢
上網爬文有人話法律一個月內一日通知期，又有人話跟合約有時係7日通知，唔係好明

hello 方丈
今年mkt fg, 收到大公司 marketing assistant 14k
有冇機會叫到15k同埋可以點開口

呢個時勢有大公司你做偷笑
如果因為R人地1k 無左個offer 你喊都無謂

想問下如果interview俾人問我點解唔做返自己讀個科既工我應該點答試過直接答因為讀完覺得冇興趣又俾佢再問你冇做過點知冇興趣

sorry。係舊公司通知我。1個月通知就走人。
但到半個月。Hr同我講有第個分店要人。都係同一間公司。不過唔同既分店。叫我去in。結果。佢話另一間分店請我。可以cancel redundant letter。

因為依家15 幾sure半年後會升我 升完大概20
諗緊幾時走好

fg返緊event
宜家有份好pay啲嘅學校admin offer 但其實我aim Hr / Pr / Event
想問如果take咗offer對於之後想入返business setting有冇影響？ 想take個admin offer純粹係想賺多啲

方丈你好 請問呢家疫情見工仲主唔主動握手好
上次見個份我主動握手 個hr就話疫情下唔洗握啦

咁你onboard前打電話過去hr話唔做囉

呢個問題真係個個post都出現

唔握啦

大媽
師奶

如果合約寫唔可以做outside job
係唔係就唔可以拎假早走去新公司返工？

[l

搵工丟信走

我想問
如果面試後一日hr打電話問我上一份工離開原因，現工工作安排、通知期、工作內容，咁代表d咩？
第二日我打去hr同佢講多少少野，佢話：其實唔緊要，我地ok ge,有消息會email/電話通知你，咁即係點？唔請我？請我？
我問同我一齊in 既幾個friend,佢地都話面試後無收到hr電話。。 咁即係點？
個心成日羅羅亂諗住，好辛苦呀！

讀緊part time course, 好唔好寫落CV?
如果寫, title要點寫?
年份係唔係寫current?

同問

Halo方丈
想問下hr請人喺咪好睇佢邊間大學grad
我嚟緊asso grad major喺hrm 將來都想做返呢行
依家收到兩個offer
一個喺八大bba科但唔喺hrm
另外就喺恆管hrm
自己其實想繼續讀hrm但又驚非八大會好影響第時搵工所以好迷惘
唔該晒方丈解答

Hello 方丈，我想請教下呢，
之前係JobsDB + sd左email去公司apply左份工
大約過左2星期都未收到電話
啱啱收到Jobsdb通知話今日end receiving application

想知hr平時係會每日都process application，睇啱就比supervisor然後再通知
定係好似jobsdb咁，等end左個application先一次過screen啲application?

(因為如果係下者我都仲可以抱啲希望等多陣)

謝謝

想問港資、中資、外資點排
主要想知加人工同bonus 方面

方丈都唔係hr出身
梗係狗衝8大個BBA offer啦

咁就唔使做足一年啦，但係你可以解釋話因為搵唔到工，所以因為新嘅問題做住兼職先，盡快搵正職吧

恭喜晒你呀，去食黃店慶祝啦

有用過，記憶中其中有啲嘅服務都幾好

同普通差唔多

你又啱喎，因為我答嘅時候，其實我冇睇日曆，冇為意係週末添

我諗我而家嘅唔同係拍拖冇返工咁公里，同埋返工真係可以所有嘢都係理性行先，擇木而棲，但係拍拖唔得，鍾意就係鍾意，有感情就係有感情

堅笑左出聲

唔捨得的
真中意就走唔甩，明知你正常會有更好選擇，都唔會咁樣選擇

星期一出新片，應該係奢侈的煩惱no.1
reject offer 會唔會好大鑊

如果你已經開咗個頭做H R，我就建議最好唔好轉，除非你有相關學歷，除非你份人係好外向好襟捱，因為我驚你轉完，所有嘢又重新開始，仲慢好多

唔係喎，我都識唔少係C&B出身，反而你問我而家邊啲容易上，我覺得BP最易上

我認為其實培訓最容易外判出去，我覺得如果只可以揀兩樣，我會揀T A同埋c&b

如果話搵唔到工，HR唔會覺得係我能力問題嗎
我send左幾十份CV得一個有回音咋

你老細肯放你出去，用你個方法咪唔玩囉，唔肯的話，諗完得個吉，咁就好灰機㗎啦

我唔好㗎，可能我啲手下都喺度廣東緊我燒味，同我媽咪say 緊hi

咁話明有埋下星期一呀嘛，等到下星期三gg

我自己就絕大部份都係一年一級，所以我好難用我嘅經歷直接套落去

正常計 HRA 1-2年，中間可上SHRA，AHRO
3 年一定掂到HRO = HRE
再3 年要去到AM
6年都掂唔到M字，除非你係好大好大好大又升得好慢好慢好慢嘅公司做，否則都唔使點諗住再繼續上

好開心，職能介紹真係有人睇
我真係恭喜你呀

請CLS

咁就冇㗎啦，咪攞返你嘅推薦信同埋糧單做證明囉

Last day 盡量可以寫到星期日就星期日

最多都係去到20-25%

你唔急，就等我聽日下晝果條片啦，而家剪緊，直接答晒你全部問題

可以問吓試用期之後有冇得架，但係如果有大公司嘅呢啲junior位，我覺得其實都已經好唔錯了

因為讀嗰陣其實都已經會知道若莫會做啲乜，真係唔係太鍾意，但如果你好擔心，其實最好係你可以去做一做呢行嘅兼職，咁就人哋無話可說

明白了，咁就乜都冇了，即係佢彈弓手，收返炒你嘅決定，而你嘅雇傭關係都冇斷開過，咁就當然唔會有依啲嘢啦

18-25
真係要睇邊個行業有冇花紅

如果你想轉去嘅地方，係完全唔關事，咁我會建議你升之前就好走，你升咗，你仲要減人工咁樣轉工，正常人都會覺得你有問題先要咁樣轉

我話俾你聽，你收咗個高啲嘅人工，間大專院校我就比多幾千蚊一個月，就買起你一世啦，你要轉返出嚟，唔係唔得，買六合彩都有機會中㗎

寧願你搵返呢一行senior Dd 既位，賺得個一兩千蚊，唔好執左芝麻跌咗西瓜

唔使啦，就本人而言，我好憎握手

Word excel PowerPoint access 一般要識d乜
點先算Advanced 點先算Intermediate

全部都係跑數跑數跑數，唔怕唔穩定先好去

你諗多咗，簡單啲來講，我淨係睇到佢唔鍾意你，好似一個女仔想同男仔分手，佢呼吸都係錯嚟㗎啦，所以你呢個情況，我真心建議你轉工就算，但係轉工之前，盡量學多少少呢啲technical 野

如果有機會可以轉去第二條Team，咁就轉team

呢啲係你唔講，冇人知嘅嘢，冇人叫你自爆㗎嘛

如果正常，你咪問吓佢大約OT情況會係點，但我都係果句，你呢個問題，本身就會顯露，你真係好冇彈性，即係你追緊女神，女神話我夜晚瞓覺有少少打鼻鼾，你就追問你個鼻鼾幾多分貝，你覺得真係咁樣好咩

所以先要高少少人工，買起你一世

1. 要睇你第一次見係見咗邊個，第二次見就應該唔會見返佢，比如第一次見咗HR，咁而家咪會係line manager見囉

2. 通常你初吻就係一啲公司文化系列嘅，你知公司幾多嘢，你對呢個行業嘅認識，而直接經理問嘅，就多數係啲工作技能同埋技巧上面嘅嘢

3. 講個秘密俾你知啊，其實呢有一個冇人知既隱世YouTube Channel

CLS 啊

4. 請refer 2

都要繼續搵工搵工搵工搵工搵工搵工

冇用㗎，上司都唔鍾意佢，如果佢係改得嘅話，佢就學咗啦啲嘢，其實都一段時間啦已經，但係佢都冇學到嗰邊嘅嘢，咁即係話其實佢係想做返佢原本入去嗰份工，係咁嘅情況底下，除咗轉工之外，我真係冇第二啲建議

1. 放心啦，真的， HR係唔會受理㗎，因為佢對下屬嘅要求，唔會因為我哋講兩句就改變，同樣地我哋都冇得逼佢鍾意你，唔再為難你，唔寫花你appraisal ，因為呢啲雖然唔係你本身入職嘅要求，但係對公司來講，呢個工作方向，公司冇得話佢錯

2. 明白

3. 我都好想答理呢樣嘢可以做到，但係照我嘅經驗嚟睇，就真係冇乜可能

即係話佢哋都有少少興趣同你再繼續去，但係結果上來講，係乜嘢都冇應承過你，所以唔好諗咁多搵，找下份啦

2019-present
唔使寫係咪part Time course ，你有正職的話，人哋就會知

唔會，反正都係兼職，冇所謂的

如果你唔自爆，其實冇人會嚟搵你的，爭個少少

我會選擇八大多啲

因為其實就算你係讀Hrm出身，真係做嘅時候，都係要由頭train ，反而你最重要係hr intern

睇吓急唔急請人，多數都日日清，或者隔日清，所以唔好等唔好等唔好等，好重要所以講三次

外 > 中 > 港
如果人工同花紅大約係咁，但個問題係，有得做，就梗係唔做中資同港資啦

但我三大

行頭太窄個啲係咪唔好搏

FG想問如果CV寫幾句自己personality個D會唔會好膠
有D人話冇咩問題
有D就話好小朋友咁

做左一個月辭職都唔會花？我怕之後有機會想入呢個集團入唔到🙈
**首富 旗下集團

外資都有狗屎
都係到時睇個package

方丈d比喻真係好過癮

想問我第一份工做左快4年，升過職，但太大壓力走左。之後兩年做左兩份工(本行)，因為上司同工作量關係，兩份都唔過三個月。

咁問起我點樣包裝好d? 謝謝

知你叻啦

佢最叻玩神兵論

講得好啱

燒你數簿

你冇tech底 好難搞到佢
同埋你搞佢一身蟻 你自己ref letter都會被寫臭

27歲人工幾多先叫正常

明白多謝你地答我

我reject咗希望嚟緊有更好嘅offer

hi方丈，in銀行hr intern一般會問d咩，同埋self-intro點介紹自己特質會比較有優勢（例如細心）

方丈你好，想問而家哩個環境行政文員係咪好難入行，因為我只做過好短期既跟單文員，sd左好耐cv都冇電話我英文差又冇文職經驗

如果line manager主動握係咪singal黎

方丈 想問下如果我經agency搵到gov dept 嘅contract job 但我係同agency簽約 而唔係同政府簽約

咁我cv 應該點寫先可以show 到自己係gov dept到做？

即係6年做唔到Manager
就註定一直做散仔？
7年做AM,有冇得救

方丈有冇諗過，你10年內到左頂，之後果三十年點高
會唔會覺得好悶
Head of HR 頂薪係幾多，HR入唔入到Top mgt 個圈

唔撈啦

一走就會轉做自由業
反正不嬲都唔中意做緊嘅野
冇留戀、只想攬炒

咁你又講到好似唔捨得間公司人工福利咁

depends on 爭多少日, 如果短時間就唔好
如果長, 就話俾新公司HR 知個陣你係放假, 等佢地suggest 你
不過好多時都係會答你自己選, 唔會食哩個liability

唔會, 因為仲要係part time, 佢最多都係之後問返你, 點解走, part time 走好易答, 因為找到full time 就得

唔係架, 中package 好, 我都唔recommend

多謝

即係2 年做左6 個月唔夠野?
2 份新title 上有冇升過職? 公司大唔大, 出唔出名, 係你自己走, 而唔係佢叮走你?

覺得一定要用哩隻公仔黎答

看行業的~

唔洗客氣~ 都係傾下計姐

加油啊

一向都叫人唔好裸辭, 除非!!!!!!!!!!!!!!
身心出左事, 頂唔緊了, 贏左份工, 輸左條命係無意義的

你問我做埋裝修係咪好過份, 細公司就係咁, 慳錢, 個個員工都要做超人,
唔係合理, 但亦唔係想像不能

咁如果你覺得都花左, 咁唔好理, 唔洗等佢, 走啦

睇職位啦
正常會同你交帶返個啲保密協議, 尾期糧單, 做個簡單exit interview 咁, 不過frontline 有時就會skip 左

唔係, 係我有潔癖姐,..

XXX Department (Secondment Contract by ABC Agency)
Position

應該咁講, 6 年-7 年去唔到, 就會fall 左入去個Category of 慢慢熬資歷個啲

我未到頂, 仲有再去, 首先係geographical 可以看多啲, 同埋人高可以再高啲

同埋可以試下去第啲department acting , 唔會悶的

HR C suite 有post 係CPO, 咁就一定係top

會覺得係搵唔到工所以報/ 讀啲唔係搵工科想洗底
如果價錢相距不大, 就看intern~

why not中資？
係咪驚佢哋係25仔？
定係學壞手勢？

問問冇問題, 但唔好追問到要知埋幾點, 每星期幾多日, 咁問感覺好chur

輕輕一推

新片到, FAQ - 簽左約仲有冇得反口

舊片加推: 職能介紹: 想入/ 轉去 Accounts and Finance，睇多啲知多先。

方丈你好

方丈你好
上星期晏晝收到offer 我果日夜晚經email簽咗accept letter覆咗佢
之後過咗幾日都冇打嚟follow up 而我打俾佢就冇人聽
我係咪應該send email再問問佢？

你好呀方丈
今年啱啱畢業
我本身對crm興趣比較大
但依家就有一個contract既merchandise既offer
同一個part time CRM
如果我拎咗merchandise既offer
日後想揾翻crm既工會唔會難啲？

Thx

全部都係, 仲要難升

屋企有事得就, 唔洗講情緒上問題呢~

有唔少都係, depends on HR 最大個個有幾大

intermediate: pivot, v look up, if , count series , 少少VBA
advanced: VBA, macro

咁先係思路正確

我可以分開的, 都係出黎賣笑賣肝, 個心就唔賣了

係, 悄悄話要大聲講先得

佢個啲都係D standard 野黎, 冇反應都係一個反應黎架嘛~

咁長, 夠你人做present 都得了

打返去啦~

可以乜都apply左先, 但問題係, BA 開初係砌report 多, 唔會真係咁多位同人溝道喎..

會, 因為唔係個樣野黎

正常市價係少少低, 但而家支肺.... 唔會太易找

方丈

多謝你回覆！
想問問如非支肺，市價應可嗌幾錢？
想有個參考
感謝

6年要掂到M字好似咁難嘅 我而家先assistant做起感覺好遙遠 係咪做夠一年冇加人工冇升職就即走？同埋要升職易啲係咪最好all round咩都有啲經驗？

星期三final in完到今日仲等緊
聽日都冇消息係咪可以打去問下？

好好J

讀緊finance 但係year3嗰時覺得自己有興趣pr/marketing/event 所以minor咗communication 之前啲intern都係finance
1. Hr點睇同major唔related嘅minor？
2. Gradjob 搵marketing/event/pr 但係冇/少intern經驗機會係咪好低

諗緊定係疊埋心水做finance related嘅工

傾到最後個interviewer問我current同expected salary幾多
我講完之後佢話會留返hr之後同我傾

咁係咪都暗示會有offer

1. yes, can do per annum

2. tax form~

可以, 但佢唔答你/ 拖你多

找下份啦

16-18

唔該方丈姐姐
唯有繼續send cv

上份工萬7，見左幾份都壓我價，到底應唔應該接受壓價？

Ps: 外國做左一年酒店front desk，返香港做左兩間event有關既工各半年

你新工開幾錢？

方丈你好

小弟有意一份公司內部既台灣分公司工作
3星期前同HR video con，傾得唔錯
2星期前同佢幫我搵左line manager都傾了video con了
上星期我好客氣咁send了email比HR問進度

一直都冇回覆...

其實我喺公司outlook睇住HR日日又冇請假又冇乜會開，IM又成日online available..真係心急如焚

方丈指導一下小弟應該再（點）搵HR follow up呢
感謝

都係萬7

方丈 請問見工漏左把傘影響大唔大
衰到人地打黎叫我攞翻

有無人試過試過係LinkedIn 搵到location 寫明係Hongkong 既工，但係禁前往公司網站應徵個icon又redirect 你去啲中東求職網，佢地又話份工唔係係香港做

想問下搵方丈幫手睇下CV應該點做？

HR角度黎講，「我地仲有其他candidates要見」係咪代表多數都唔得？

見完返返出去都真係見到兩個candidates等緊

係想轉field阿 因為我個field係好似私人公司嘅公務員咁
就算老細睇得起我都冇乜得點發圍
想轉field搵多啲
其實隨時個市好返嘅時候我都已經升左
咁樣走係咪好有問題

其實U grad做admin/秘書會唔會好嘥
見d job ad要求都係中7/hd

sorry , 我係打夠你做present
你有冇portfolio/ project exp?

係, 但係冇人會care

一個星期都冇就call back

唔係即走, 係即搵工~

一個星期都未夠, 下星期一啦~

1. 當你係興趣

2. 係, esp 你major 又唔關事

唔係啦, 諗太多, 希望越大呢

要看你expect 多少, 佢壓到你多少
你個exp, 又唔係真係好亮眼( 就咁聽)

冇回覆都係回覆
到7 月都冇就自我收皮找下份

一次就可

好小事, 最多笑9 下你

有啲人會Set 錯, ignore 即可

facebook DM, 之後等4-5 日

知左HR 做咩先~

岩, 最緊要肯等
唔洗錢service 係要排下隊...(其實最主要係我廢)

乜都apply, apply =有機, 唔apply 就一定冇機
你有冇apply commercial part time?

只係一句standard "好喇, 見完喇, 你走得喇" 咁解

方丈，想問下關於extend probation 問題，假如上司話我meet expectation但覺得我仲有careless mistake 同埋time mgt要改善想extend 一個月，咁係咪好大機會唔過？佢响張form度又話我meet 所有kpi又全部tick哂，我都唔知佢想點

我而家新工做得好辛苦，每晚放8pm，最遲放10pm，試過返到屋企都11pm，個dept越cut 越少人，公司又放npl，我foresee到嚟緊我要pick up 啲難嘢同埋上面啲senior 走咗要我做既嘢，我自己做落都覺得好辛苦，個經驗唔夠去handle更多更難嘢，有啲怕佢哋一嘢推哂俾我，但個市又唔好，如果touch wood只能生存四個月，我呢四個月仲寫唔寫好？

本身啲fd話公司要放npl的話叫我快啲揾工走人，但走到先得ga...我自己都要keep住揾工，因為我精神上已開始頂唔到，今朝搭地鐵返工仲差啲暈低，要揾地方坐下休息陣先行到返公司，我覺得自己好黑仔

冇話唔得, 但係人地會更唔明你做乜pay cut 都肯

少少, 最主要係因為冇咩升既空間
同埋太luck dependent

找下份啦, 做到第4 個月, 人地就會有錯覺你過左proba
找到有先走

我而家係咪照放呢份响CV? 唔放會有3個月gap

方丈我上上個星期sd左cv俾你 已經自推左幾次 但都未覆 點解會咁

唔該你方丈，其實我都覺自己exp好少
我最想係保持萬7，但見過兩三份一係被壓價一係就俾junior title
比如有間出萬5 ot冇補水補假仲要event預左收好夜
所以如果下次又被壓價，如果對方萬6我係米應該降低小小要求

如果想讀course 增值，咁讀Udemy嗰d online course o唔ok? 定最好出去上堂攞cert? e.g. excel

Send左一個禮拜都未有回覆係咪太多人排緊隊？

有間公司打黎叫我interview
但個office地址係虛擬辦公室
打黎個hr又係啲口音唔正嘅
會唔會係假公司，又或者想呃錢?

我係想搵d hr既工但又本身又唔係讀hr
咁如果收到admin offer人工又唔差
應該寧願做住先遲啲試下搵hr既工
定其實一做左admin就好難再轉返

我想請問問我係上年1月28號入職，想下個月22號走

差6日先夠一年半，會唔會影響報政府工/報工作年資？

可以的 加油

Yes. 其實我就建議乜都報，有幾個Offer係手你先慢慢揀，如果係virtual 就睇吓間公司大唔大，大嘅都有啲用嘅

照放啦

可以的，最好就可以將佢同你申請果份工拉埋，講得相關啲

我而家改到星期四晚入嗰啲。係咪因為你推得太多次，係由隊頭推到去隊尾？因為我而家改嗰啲全部都係last msg to me on thur

Event 本身都預咗要加班，同埋最大嘅麻煩係你兩份都做咗半年就走，俾人個感覺好唔穩定，其實16k 都已經算係咁

基本上唔講係唔會知

咁梗係好好啦，肯教你，同埋都係一份工，唔係最有錢最多花紅嘅行業，但係都幾多唔同野學，因為有分更有allowance

最好就實體堂同埋間學校都出名

我想問你第一次俾我嘅時候係一個星期之前，但你最後同我講嘢係幾時

有啲公司會驚死蝕俾你咁樣就會咁做，但係唔係間間都會，太小家啦

其實我係一個都幾有ownership 嘅人，我嘅project我都跟得幾緊，但係有時如果真係比較趕，deadline 比較tight，其實我都會加班做嘢，可唔可以都分享吓呢邊加班嘅情況大約係點樣

之後佢答幾多就幾多，唔好再咬住唔放追問